[
    {
        "id": "IBEX_21_001_T1_S01_001",
        "question": "다음중보험업법상의손해보험상품에해당하는것이\n아닌것은?\n①운송보험계약\n②권리보험계약\n③간병보험계약\n④비용보험계약",
        "answer": 4,
        "answer_text": "아닌것은?;운송보험계약"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_002_T1_S01_002",
        "question": "다음중보험업법상의생명보험상품에해당하지않는\n것은?\n①생명보험계약\n②연금보험계약\n③퇴직보험계약\n④장기요양보험계약",
        "answer": 2,
        "answer_text": "것은?;생명보험계약"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_003_T1_S01_003",
        "question": "보험회사가아닌자와보험계약을체결할수있는경우를\n모두모은것은?\na. 외국보험회사와생명보험계약을체결하는경우\nb. 외국보험회사와수입적하보험계약을체결하는경우\nc. 외국보험회사와장기상해보험계약을체결하는경우\nd. 외국보험회사와단기상해보험계약을체결하는경우\n①a, b, c\n②b, c, d\n③a, c, d\n④a, b, d",
        "answer": 4,
        "answer_text": "모두모은것은?;a."
    },
    {
        "id": "IBEX_21_004_T1_S01_004",
        "question": "보험회사가다른회사의주식을(\n)를초과하여\n소유하면그회사는보험업법상보험회사의자회사가\n된다. (\n) 안에타당한것은?\n①발행주식총수의100분의15\n②발행주식총수의100분의30\n③의결권있는발행주식총수의100분의15\n④의결권있는발행주식총수의100분의30",
        "answer": 4,
        "answer_text": "된다.;안에타당한것은?"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_005_T1_S01_005",
        "question": "보험업을경영하려는자가미리금융위원회에예비허가를\n신청하는경우, 신청을받은금융위원회는몇개월\n이내에심사하여예비허가여부를통지하여야하는가?\n(기간이연장되지아니한경우)\n①1개월\n②2개월\n③3개월\n④6개월",
        "answer": 4,
        "answer_text": "신청하는경우,;신청을받은금융위원회는몇개월"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_006_T1_S01_006",
        "question": "보험회사가보험종목의일부만을취급하는경우, 납입\n하여야하는자본금또는기금이200억원이상이어야\n하는보험종목에해당하는것을모은것은?\na. 화재보험\nb. 해상보험\nc. 자동차보험\nd. 생명보험\n①a, b\n②b, c\n③a, c\n④c, d",
        "answer": 1,
        "answer_text": "납입;a."
    },
    {
        "id": "IBEX_21_007_T1_S01_007",
        "question": "보험업법상준법감시인을임면하기위한요건으로타당한\n것은? (외국보험회사국내지점은제외)\n①이사회의의결\n②주주총회의의결\n③감사위원회의의결\n④금융위원회에대한신고",
        "answer": 3,
        "answer_text": "것은?;이사회의의결"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_008_T1_S01_008",
        "question": "보험회사(자산등을고려하여대통령령으로정하는\n보험회사)의사외이사에관한다음의설명으로틀린것은?\n①이사회에사외이사를3명이상두어야한다\n②사외이사의수는전체이사수의2분의1 이상이어야한다\n③사외이사는사외이사후보추천위원회에서선임한다\n④최대주주의특수관계인은사외이사가될수없다",
        "answer": 1,
        "answer_text": "이상이어야한"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_009_T1_S01_009",
        "question": "보험업법상상호회사의최소사원수로타당한것은?\n①50명\n②100명\n③200명\n④300명",
        "answer": 1,
        "answer_text": "50명;100명"
    },
    {
        "id": "IBEX_21_010_T1_S01_010",
        "question": "다음은보험안내자료에관한기술이다. 옳지않은것은?\n①보험안내자료에는보험설계사·보험대리점또는\n보험중개사의이름·상호나명칭을명백하고알기\n쉽게적어야한다.\n②보험안내자료에는보험회사의장래의이익배당또는\n잉여금분배에대한예상에관한사항을명백하고\n알기쉽게적어야한다.\n③보험안내자료에는예금자보호와관련된사항을\n명백하고알기쉽게적어야한다.\n④보험안내자료에보험회사의자산과부채에관한\n사항을적는경우에는금융위원회에제출한서류에\n적힌사항과다른내용의것을적지못한다.",
        "answer": 2,
        "answer_text": "옳지않은것은?;쉽게적어야한다."
    }
]